★[No IT]傳美擬收緊中美企業合作審查 劍指AI

電引述消息報道，美國政府擬審查中美企業在人工智能(AI)方面的合作，目前監控範圍以投資、併購為主，未來可能擴大至非正式夥伴關係，如研究實驗室、頂尖人才交流等。

是次AI受到關注，消息指，是因為有關技術可能運用到軍事上；另半導體、自動駕駛汽車等亦有機會受到審查。

據4名消息人士指，建議擴大審查是由部分議員和美國總統特朗普政府的部分官員提出，他們憂慮知識產權被竊取及技術被轉讓至中國。

美國大型科企包括高通、英偉達、AMD、IBM等均有於中國設研究實驗室等，目前AI和晶片設計等人才可於兩國的各企業和大學之間自由流動。是次美國政府擬進行審查，可能對整體行業構成極大影響。

world no IT

CHI NA NO IT

ai is dead

barred AI from 支那